帶導盲犬搭地鐵被站長要求掛牌寫自己係失明

帶導盲犬搭地鐵被站長要求掛牌寫自己係失明，事主反諷指對方也不太像男人，提議他「戴住個牌，寫明我係男人」。此文一出，網絡熱傳，原來導盲犬遇的歧視只是冰山一角。主角曾建平日前帶導盲犬Deanna在馬哥孛羅香港酒店遭職員阻止。擾攘15分鐘，經理來到竟在他面前揮手：「你真係睇我唔到㗎？」解釋一番後，經理准他入內，但已飽嘗凌辱的他拒絕內進。
他再到海港城亦被攔截，商場保安要他為導盲犬戴上口罩，又派人全程尾隨監視跟蹤。

除了富貴商場，搭車也處處碰壁。除了本月初被港鐵炮台山站站長要佢「戴住個牌，寫明自己係視障人士」外，曾建平試過坐港鐵遭乘客投訴他領犬登車，乘巴士、搭電車便遇到騰雞車長，開車後停車致電上司，擔心載了導盲犬要寫報告，令他啼笑皆非。

另一頭導盲犬NaNa的主人則是馬拉松好手Inti，乘港鐵時，因拖狗入閘多花時間遭後面乘客埋怨，坐巴士她又遭冷言冷語，「咁多人仲帶隻狗上車，人都冇位坐喇！」為了不想NaNa被罵，Inti惟有主動說：「我係盲㗎，呢隻係導盲犬。」

其實現時所有公共交通工具，都容許導盲犬登乘。拒絕視障人士帶同導盲犬進入公眾場所，即觸犯《殘疾歧視條例》。

曾建平是香港導盲犬協會主席，他感到本港大公司對導盲犬缺乏認識，「好多店舖見到導盲犬，唔知點處理」。明年將他引入更多導盲犬，希望日子久了可以讓港人接受。

爽報：

圖：爽報 曾建平拖着導盲犬Deanna逛海港城時，被職員多番查問。

可唔可以掛落隻狗度，可以搵方法標示隻狗係導盲犬？

有導盲𩣑，
btw, 姐係成班犯晒法

原來係 2012 old news

我都奇怪，爽報明明執左好多年，
一click 個link 係廣告網

隻狗個樣好無奈

Fb 見到順便轉過嚟

就當係順便令大家關注下呢班人啦

屌你

明明導盲犬已經有晒特別記認

而家啲人係咪真係咁無常識

個要求唔過份

郁d又話人侮辱

可唔可以唔好咁貪得無厭

導盲犬點知主人想去邊

爽報個域名都俾人註冊埋

可以預見
好多狗主會扮盲帶狗入去行

睇到爽報就知係回帶撚

我都覺，狗狗好慘

有個仆街主人

係慘d

回帶

根本導盲犬係現代奴隸制

2012年

冇記錯爽報係咪好多意淫野果份
果陣中學唔比帶返學睇
會記缺點

屌你老母仲爽報！？拎埋新晚報丫笨！

00後有冇睇過

乜寫報告好難咩？

呢段新聞好深刻
寫自己係男人

袋張證喺身囉，我又唔係醫生點知你盲

係 訓導開撚哂咪唔俾帶

個站長都弱智
係都掛係隻狗度啦

大大隻字寫住導盲犬，我又唔覺得係好歧視喎，方便大家姐

又回帶

香港人不嬲垃圾

廢中真係特別仆街

其實已經有
上面張圖個鞍已經舊

新個隻寫住
導盲犬工作中請勿打擾

雖然回帶，但一路覺得呢十幾年香港只係一班原始人拎住高科技iphone生活既落後城市
但呢班生番又好中意去人地發達國家旅行，打卡讚人地幾文明

終於有同一諗法嘅人
好似民智未開噉

d 字仲細隻過驗眼圖

自稱國際城市
衰撚過大陸 台灣

好想知俾佢串返轉頭咩反應
屌你老母叫佢掛塊牌喺身都講得出

我記得有巴打回叫佢掛埋個弱智牌

你噉講班 child 登仔又話你踩港撚 / 5毛㗎喇

不用分這麼細，三地其實一撚樣

雖然係回帶新聞 不過唔少人對導盲犬同相關條例嘅知識一樣十分貧乏
不過香港越來越多支那蝗蟲 啲蝗又廢又低智 冇計

依家好好多啦 都好少聽到d廢中同on9屌

侮辱新定義

班保安係盲

如果你兩個知道一個失明人士平時係點行路, 就唔會覺得會有人為咗養狗放狗而扮佢地。

就算地下有方向指示磚同指示牌又有語音指示,好多時見到佢地都要係咁用盲公竹或者手係咁搵呢啲方向指示係邊度先知自己點樣行。

可能呢啲方向指示離佢地好近, 但因為支盲公竹掂極都掂唔到, 呢個時候佢地都會好焦慮同無助, 所以點都需要人幫, 但唔係人人可以全天候去留意同幫佢地, 就只有導盲犬可以。

當我地呢啲無事無幹嘅人覺得畀失明人士帶導盲犬入室內已經好包容,
但其實呢啲引導對佢地嘅幫助都係好基本而且係必需。

諗返起有一兩次喺地鐵都見過導盲犬
佢哋真係好乖，見主人坐底就好安靜趴喺地

啲乘客都冇乜特別理

主角曾建平日前帶導盲犬Deanna在馬哥孛羅香港酒店遭職員阻止。擾攘15分鐘，經理來到竟在他面前揮手：「你真係睇我唔到㗎？」解釋一番後，經理准他入內，但已飽嘗凌辱的他拒絕內進。
他再到海港城亦被攔截，商場保安要他為導盲犬戴上口罩，又派人全程尾隨監視跟蹤

盲都知你全程跟著，李星

我都好包容
我覺得導盲犬入商場係無問題
不過 要有個牌 係咪咁難呢
香港地 而家做乜都好
都要諗定要防止人濫用

香港保安真係門口狗黎，做埋d低賤工都仆心仆命幫d大地主挽鞋

一講起弱勢社群動保議題你就發覺班人思想同支那人冇咩分別，成日羨慕外國社會但又唔撚去學人

經理來到竟在他面前揮手：「你真係睇我唔到㗎？」

抄咗未?咁白痴都做到經理

不思進取咪呢啲

果個mtr職員狗都不如

睇嚟樓豬都要返隻導盲犬

屌佢老母, 我係FACEBOOK講過, 我對服務業嘅手足態度好好,
垬鐵除外, 佢地人工包左俾人問候全家, 都俾人插。

垬鐵班狗除左識奶垬人, 自由神, 屌柒香港人, 捉鳩香港人之外, 仲識做咩?

本身導盲犬就係經過訓練, 喺鞍上面又有寫明係導盲犬
而且同一般嘅寵物狗嘅行為同表現都好唔同
最重要係狗主要偷帶狗入商場同公共交通工具有好多方法
你覺得真係會好大機會用到扮失明人士呢種咁高成本同顯眼嘅方法咩?

係，有冇邊隻好介紹？

班門口狗咪又係為佢主人利益
根本想狗咬狗

我唔明乜心態嘅人先要搞咁多嘢扮盲
同埋導盲犬唔係要申請嘅咩？
隻狗係咪導盲犬一睇佢行為就知啦

新聞之前咪報過，港島咪有個西女人長期扮盲帶住非導盲犬不停衝入唔同既食肆同商場囉
我嗰區住好多盲人，根本行路同普通人無分別，你咪當人弱智先得㗎，大家成年人，叫你帶張證就侮辱你咩？咁白卡咪侮辱好多人要取消？

得閒過港島睇下，有個女人會拖住幾隻狗，中間夾一隻導盲幼犬，坐喺商場撳電話，痴鳩線

黐線真係乜人都有
噉做為乜

下次留意下日期 fb好多係舊聞又攞返出黎講
其次早幾年已經睇過一望按道理會記得係舊聞

如果寫明禁止寵物入內, 剩係畀失明人士帶導盲犬
咁對方真係失明人士又會係濫用?
係普通狗主帶狗即係違反規矩
因為有人唔守規矩, 走去難為班守規矩嘅人, 就係為咗方便管理?

Post 咗出嚟再 click 入條 link 睇
心諗今次仆街了

點解啲人會起勢覆返 N 年前嘅文㗎

為咗拖狗入商場囉，班狗主好仆街㗎，諗盡方法帶狗入啲唔入得既地方，抱住行超級市場又有，呢個西女人咁樣又有

你老母臭閪回帶閪

之前高登陰謀論話呢單新聞係班仆街狗撚為咗帶自己隻狗搭地鐵而搞大佢

個商場叫佢掛住個牌呀

咁折衷辦法係帶證明文件喺身，得嗎？

我屌柒你老母死殺埋你全家都唔過份啦
傻閪

其實香港黎講應該得一兩隻狗種係導盲犬？ 我咁耐以黎都只係見過拉布拉多

D人會唔會扮盲但又唔識野 之後拖隻柴犬話係導盲犬

真心求教
會有咩特徵

以前好鍾意睇最尾個頁嘅漫畫

井底之蛙就多o的讀下書啦，樣樣想當然。

膠都癈是比。

傻閪港人自命不凡以為香港地冇盲人
多隻狗就慌撚晒 處理手法 態度又閪到震
香港 國際大都市喎 收撚皮啦

以前返學份爽報會全班傳閱睇最後個漫畫

個個都鍾意用自己把尺去度人

其實呢個真係正常情況
人有人搭車 佢哋就佢哋搭車 互不相干
係啲傻閪港豬一嚟見到隻狗就大驚小怪
小題大做

國際城市

共享單車又容不下
連導盲犬又容不下

突破盲點啦叻仔

回歸後除左國民教育， 其他公民教育接近係零。
咩左上右落，左行右企，禮讓別人，不隨便掉垃圾。。。。。之類
呢o的係幾十年積返黎，但而家就食老本，慢慢變差。
即係停建公屋居屋10年，但影響o既問題係可以20至30年。

個站長都就尼要掛牌自己得勢不堯人囉

咁站長洗唔洗寫自己幾多人工？

廢老

嗚～

做得呢啲又要懶正義上晒身嘅多數都係廢中廢老等畀人屌嗰啲

香港人真係好自命不凡自我中心
你睇三登同 fb 班廢老
其實見到自己住嘅地方咁多呢類人真係好撚無奈

7年前嘅old news又點
7年後嘅今日
一樣有上面啲傻閪港豬重係食古不化

有得做義工申請幫手訓練導導盲犬
嗰啲叫導盲幼犬，未出師未訓練好，唔會同導盲犬同等待遇，同一隻普通狗無分別
不過就有仆街利用嚟夾喺自己堆狗中間周街去屌人老母唔俾佢入

三登嗰啲垃圾假膠 真心膠同埋啲死戇鳩都已經大大推低晒網上討論質素
出到街都重係咁先慘 證明香港地思想真係好僵化

踩港撚真係痴線，
呢單野之後咩野發展又唔知唔理，
踩左先算

見過導盲犬去到公園見到草地就開心到發狂不停碌地沙未？
個主人又唔知隻狗自high緊就狂吹狗笛迫佢返黎
睇見都心嗡

所以香港人真係好撚賤骨頭

你下世做狗啦
比人食嗰隻，唔係導盲嗰隻

新加坡連埋 少數族裔 環保分類都做得好好， 連特金會都揀依度，
人地先係真正國際城市。

記得好耐之前某件事好大回響之後各類地方已經放寬左導盲犬嘅限制

終於有香港人啦

率獸食人2019

所以要求證明文件都係俾呢班仆街累，要防止有人濫用香港人既善心

錯就要屌有乜問題
屌人五毛唔可以同時屌埋港人？
屌哂三地人又叫乜？排華？

呢單野之後咩野發展又唔知唔理，
踩左先算

做錯都唔撚畀踩 咁霸權嘅你?
駛唔駛del acc兼退出連登呀

講起新加坡香港人就真係羞家到仆街

香港人就係咁垃圾
包括我自己

呢單野之後咩野發展又唔知唔理，
踩左先算

屌你有范範文抄既？兩隻5狗一樣答法

共享單車都俾人偷俾人折轆
講到尾教育同人民質素問題

有d其實一睇就知係 show證係大家都好既 但唔係掛係身囉

隻狗都皺哂眉

屈毛狗算鳩數啦你
大紅字淋血油咁好撚威?
小學雞就係小學雞
分化撚咪你呢啲囉傻閪
blocked

收皮啦5毛狗

錢字當頭 講到錢香港人咩都假嘅
btw小心嗰隻分化屈毛狗又話你踩港撚呀
我就block柒咗佢 費事眼冤

痴線
啲導盲犬唔吠唔通地痾唔影響人就唔比佢地入
啲支那豬周街呔通地痾又唔見有人做嘢

心諗點解我班同事咁撚蠢

香港人最愛貓狗，除咗導盲犬，阻鳩住曬

錢作怪
咁多 ptgf、倫敦金同傳銷咁多年都仲生存到就知香港冇得救
利字當頭乜都假

第一次俾人屈毛
呢啲非黑即白思想真係笑撚咗

最好做法唔好再覆佢
又變罵戰 post 多得呢啲人唔少

咁激動殺佢全家噉都唔知做乜

你出街都要掛番個“我係弱智”嘅牌

屌你老母啦

無錯 最蠢嘅做法就係同呢啲傻閪嘈
繼續討論好過

所以話香港人愈來愈無良心就係咁解
好嘅人都愈嚟愈少
所以遲啲有機會都唔會留喺香港生活

唔好扮晒野啦5毛狗，
之後做晒宣傳，好多機構都講發聲明話歡迎。
又有晒貼紙貼係門口，
你呢d支那人唔會知。

屌你家姐
屌你個妹
屌你老婆
屌你個女
屌你表姐
屌你表妹
屌你堂姐
屌你堂妹
屌你表嫂
屌你堂嫂
屌你呀嫂

啲老嘢留返俾你驅風

爽報

我仲以為爽報又返生

導盲鞍囉 巴打00後？

完全封鎖
屈毛狗同五毛都係同類，唔會識思考

有錢有能力真係移民做外國低下層好過
至少後代唔洗再留喺咁反智嘅地方

主人要識路，隻狗只係負責地面嘅路障

香港講就係國際城市
但其實好多方面 (包括法律) 都好落後

你食屎啦

另一頭導盲犬NaNa的主人則是馬拉松好手Inti，乘港鐵時，因拖狗入閘多花時間遭後面乘客埋怨，坐巴士她又遭冷言冷語，「咁多人仲帶隻狗上車，人都冇位坐喇！」為了不想NaNa被罵，Inti惟有主動說：「我係盲㗎，呢隻係導盲犬。」

香港係咩地方
應該衰過發展中國家

糸你老母

係

雖然聽落好怪，個站長個出發點未必好
但其實有咩問題 佢又真係失明，想清楚d 姐

其實 google 都搵得

記得帶黑超

啲人知你唔係明星，無端端帶超，就知你係盲

香港人真係低賤
歐洲人帶隻狗周圍搭車都wfc，唔理係咪導盲犬

諗起之前有個post 話商場門口個歡迎導盲犬係比邊個睇

太多無知的人，拒絕導盲犬進入已經犯法，幫推

老實講句, 你拖住隻狗上車, 好難分你係盲人, 定支那賤種搏大霧
除非拎住支盲人竹左右fing囉, 咁係人都知你係盲

我屌,爽報仲未執咩

單野2012年
歡迎導盲犬就係因為呢單野多左商場貼。

其實真係最好攞埋支竹出街
反正帶哂兩樣冇衝突

見到支竹傻嘅都知你盲

主人要識路， 隻狗只係負責路面既障礙

室內黑媽媽都戴超，一係黑底一係盲，冇人敢問你

外國都有不過冇香港咁極端
咩話題都可以拉到去屈毛再分化

最近地鐵先見過, 有D廢中嬸立即話搞錯呀帶狗上車, 嚇親人
我聽到立即幫口屌: 阿嬸, 你個樣夠嚇親好多我啦, 點解你唔困住自己呀
同車廂唔少後生都幫口同笑柒個阿嬸
最後佢屌住落車走人

DLLM 導盲狗真係好撚乖, 又唔叫又唔郁, 就咁坐係地, 都要比人屌
呢D社會垃圾真係要出聲大大力屌

Ching ho ball
呢呢人真係要出聲屌
寧願做丑人都好過忍
此終都要有人做

一屌自己地方就觸動佢哋神經
個腦都唔知乜構造